| The Catalyst Role | Die Katalysator-Rolle |
| ----------------- | ---------- |
| **Relaxed** <br /> To keep things calm, you yourself must be calm. Learn the skills of staying genuinely relaxed. <br /> Know your limitations; when you can't handle a problem situation calmly, get calmer heads involved. | **Entspannt** <br /> Um Situationen ruhig zu halten, musst Du selbst ruhig bleiben. Lerne die Fähigkeit, wirklich entspannt zu bleiben. <br /> Kenne Deine Grenzen; Wenn Du mit einer Problemsituation nicht ruhig umgehen kannst, solltest Du ruhigere Köpfe hinzuziehen. |
| **Open-minded** <br /> It's easy to make assumptions about other people's motivations. When you decide someone is behaving maliciously, you've made an assumption about their motivation which may be difficult to disprove. <br /> Try to make your assumptions about other people's motivations as positive as possible. | **Aufgeschlossen** <br /> Es ist leicht, Annahmen über die Motivationen anderer Menschen zu treffen. Wenn Du animmst, dass sich jemand böswillig verhält, hast Du eine Annahme über seine Motivation getroffen, die möglicherweise schwer zu widerlegen ist. <br /> Versuche Annahmen über die Motivationen anderer Menschen so positiv wie möglich zu machen. |
| **Responsible** <br /> Peer-directed projects are a group activity with a strong need for responsible individual behavior. <br /> Rumors, innuendo, and gossip can derail projects and ruin reputations. <br /> <br /> * If everybody knows something is true, who is "everybody?" <br /> * Did the person you're talking to get their information from documented, factual sources, or is it hearsay? <br /> <br /> If you can't be sure of the answer to those questions, should you be passing on what they've said? | **Verantwortlich** <br /> Firmen und Projekte sind Gruppenaktivitäten mit einem starken Bedürfnis nach verantwortungsvollem individuellen Verhalten. <br /> Gerüchte, Anspielungen und Klatsch können Projekte entgleisen lassen und den Ruf ruinieren. <br /> <br /> * Wenn jeder weiß etwas ist wahr, wer ist "jeder"? <br /> * Hat die Person, mit der Sie sprechen, ihre Informationen aus dokumentierten, faktischen Quellen, oder ist es Hörensagen? <br /> <br /> Wenn Du dir bei der Beantwortung dieser Fragen nicht sicher bist, solltest Du dann weitergeben was gesagt wurde? |
| **Unobtrusive** <br /> It's not necessary to invoke authority to help solve a problem, and far better if you don't. <br /> Look for an opportunity to nudge the situation into a more productive track. <br /> Don't critique the user if a quiet change of subject, or a private conversation on a completely different topic, can help make the problem fade away. | **Unaufdringlich** <br /> Es ist nicht notwendig, sich auf Autorität zu berufen, um ein Problem zu lösen, und weitaus besser es nicht tun. <br />Suche nach einer Möglichkeit, die Situation in eine produktivere Bahn zu lenken. <br /> Kritisiere die Person nicht, wenn ein ruhiger Themenwechsel oder ein privates Gespräch über ein völlig anderes Thema schon dazu beitragen kann, daß das Problem verschwindet. |
| **Realistic** <br /> Accept the personalities of your users and concentrate on problem resolution. Don't expect people to suddenly change their personalities to make problem resolution easier. | **Realistisch** <br /> Akzeptiere die Persönlichkeiten anderer und konzentriere Dich auf die Problemlösung. Erwarte nicht, daß Menschen plötzlich ihre Persönlichkeit ändern, um die Problemlösung zu vereinfachen. |
| **Careful** <br /> Everything you say will be interpreted by the users with whom you interact. <br /> Consider how your remarks will be interpreted before you make them. <br /> Make sure the message you convey is the one you intend. | **Vorsichtig** <br /> Alles was Sie sagen, wird von den Personen mit denen Sie interagieren, interpretiert. <br /> Überlege wie Deine Bemerkungen interpretiert werden, bevor Du sie machst. <br /> Stelle sicher, dass die Nachricht, die Du übermittelst auch die ist, die Du beabsichtigst. |
| **Attentive** <br /> Understand the situation you have walked into before you act. Question your assumptions. <br /> Look for signs you have misinterpreted the situation, in order to avoid causing difficulties for a user who did not create the problem. | **Aufmerksam** <br /> Verstehe die Situation, in die Du geraten bist, bevor du handelst. Stelle Deine Annahmen in Frage. <br /> Suche nach Anzeichen dafür, dass Du die Situation falsch interpretiert hast, um Schwierigkeiten für einen anderen zu vermeiden, der das Problem nicht verursacht hat. |
| **Minimalist** <br /> Don't do more than you need to in order to resolve a problem. A problem scene is often the wrong time and place to set policy. Concentrate on the resolution, and on collecting information you can think about later. | **Minimalistisch** <br /> Tu nicht mehr als nötig, um ein Problem zu lösen. <br /> Eine Problemszene ist oft die falsche Zeit und falscher Ort, um Richtlinien festzulegen. <br /> Konzentriere Dich auf die Lösung und auf das Sammeln von Informationen, über die Du später nachdenken kannst. |
| **Courteous**  <br /> Even under time pressure, courtesy costs little and impresses people a lot. <br /> It's not about whether working with the person is easy or difficult; it's about setting the right tone. | **Höflich** <br /> Höflichkeit kostet auch unter Zeitdruck wenig und beeindruckt die Menschen sehr. <br /> Es geht nicht darum, ob die Zusammenarbeit mit einer Person einfach oder schwierig ist; Es geht darum, den richtigen Ton zu treffen. |
| **Cooperative** <br /> Look for opportunities to get people involved in the resolution of their own and others' problems. | **Kooperativ** <br /> Suchen Sie nach Möglichkeiten, um Menschen in die Lösung ihrer eigenen und der Probleme anderer einzubeziehen. |
| **Someone with an internal locus of control** <br /> Catalysts concentrate on solving problems, not bestowing blame. <br /> Treat the situation as the problem, accept the users for who they are and try to figure out how best to help resolve the difficulty. | **Jemand mit einer internen Einstellung zur Deeskalation** <br /> Ein Katalysator konzentriert sich darauf, Probleme zu lösen und keine Schuld zuzuweisen. <br /> Behandeln Sie die Situation wie das Problem, akzeptiere die Menschen als solche und versuche herauszufinden, wie Du die Probleme am besten lösen kannst. |
| **A user** <br /> Remember that you're not in charge. Everybody runs their own little corner of the world. <br /> Let them do the job they're capable of. Just help the process along as unobtrusively as possible. <br /> Other catalysts are users as well, and nobody is perfect. | **Ein Benutzer** <br /> Denke, dass Du nicht verantwortlich bist. Jeder betreibt seine eigene kleine Ecke der Welt. <br /> Lasse die Personen den Job machen, zu dem sie fähig sind. Helfe den Vorgängen einfach so unauffällig wie möglich. <br /> Andere Katalysatoren sind ebenfalls Anwender, und niemand ist perfekt. |
| Keep in mind, we are all just here to do our best to keep things running smoothly. | Denke daran, dass wir alle nur hier sind um unser Bestes zu geben, damit alles reibungslos läuft. |
